有無科學家可以入黎解釋下..........

咩係Newtons first law 郁嘅郁，唔郁嘅唔郁唔係好清楚

Eg :a rider on a running horse is thrown forward when the force stops suddenly due to inertia of motion .

係centrifugal force 定係Newton first law?
真心想知

Inertia唔係Newton first law咩?
個人仲係向前緊，停嘅係隻馬，唔係個人，所以個人仍然向前緊，於是飛左出去。

利申:CE phy 得D

我都唔係好知
我唔係讀科學，我覺得好相似咁牛頓第一定律同埋離心力

Anyway ，吾該師兄

係inertia ,tends to keep his motion
咁馬行緊急停 咁人咪想向番前墮馬。

冇離心力，得向心力，向心力得圓周運動先會有。

我諗你講既離心力 係失重既感覺

啱

樓主應該係想講inertia同埋離心力嘅關係。

實際一樣嘢會永遠keep住佢自身嘅velocity(注意唔係speed)， 直至有force act on佢， 好遺憾嘅係velocity唔單只係包咗速度(speed),仲有方向(direction), 所以要令一嚿嘢轉彎一定要用到force， 呢個force就係centripetal force(向心力)。例子有啲車轉彎嘅時候個轆同埋個地面嘅摩擦力所提供嘅向心力。

要注意向心力因為同個velocity係成90度，所以向心力至可以影響到佢個direction但係冇影響佢嘅magnitude(即係speed)

當個centripetal force突然之間消失咗嘅時候， 例如係跣軚，咁樣個物件就會keep住佢原先嘅velocity(即係原先嘅speed, 同埋direction)向前飛。假設當你喺度巴士入面嘅時候，部巴士轉緊彎，但你冇跟住一齊轉(因為你個屎忽同埋張凳之間嘅fiction唔夠大)，你就會喺個巴士入面keep住向前飛，但係部巴士同時轉緊灣，就搞到你會飛過去巴士嘅外牆嗰邊， 造成有離心力嘅假象。

紅色係樓主郁緊嘅途徑，藍色係部巴士，啡色係向心力

即係呢個例子係newton first law!?

其實我唔係太睇得明你條問題

墮馬同埋centrifugal force都係由 Newton's first law 同second law度derive岀嚟

哦，我明明地啦，即係科學嘅世界係無離心力，只有向心力，關鍵係處於咩位置！例如你玩緊海盗船，係玩家就可以感受到離心力，而出便嘅旁觀者望住，就會認為係向心力產生

咁即係Newton first law 先可以解釋到呢個eg

差唔多了 ，但要注意感受到嘅離心力唔係真係牛頓所講嗰種F=ma嘅力，只係一種因為慣性(inertia)做出嚟嘅幻覺， 雖然大家都有力字係個名度

樓主忘記咗離心力呢個term 會好啲，無呢個力，個字係人用嚟形容嗰種感覺

感激哂大家🙇🏿‍♂️🙇🏿‍♂️🙇🏿‍♂️

另外，III個個橋係咪用咗熱膨脹個原理？

你跟隻馬一齊向前郁，隻馬煞停係decelerate，decelerate係相反方向郁，所以你嘅inertia會抗衡嗰個相反方向嘅煞停力而拋你向前